足迹遍13縣市 台確診兵團掀恐慌 商場車站夜市 食肆封閉消毒

足迹遍13縣市 台確診兵團掀恐慌
商場車站夜市 食肆封閉消毒

【肺炎大爆發】台灣的海軍磐石軍艦爆發武漢肺炎疫情，截至昨日船上共24人確診，他們在上周已走遍半個台灣，全台13個縣市公佈他們足迹，發現他們到過超過90處場所，北至新北淡水，南至屏東火車站等多個人流密集的地方，新光三越台南新天地、高雄義大商城與瑞豐夜市，昨日都要封閉消毒，台灣陷入出現防疫缺口的恐慌。

台灣海軍敦睦艦隊磐石軍艦24人確診武漢肺炎事件曝光後，13個縣市政府昨公開眾人在上周二（14日）至上周五（17日）到過的地方。這一次最多人確診的高雄市，有九名海軍確診，高雄市衞生局昨再公佈多處確診海軍的足迹，他們到過髮型屋、酒店、火鍋店，距軍營最近的左營區則有五處重點場所，其中四處為餐廳，一處為新光三越百貨。昨日新光三越左營店也貼出停業告示，另外兩處場所吳媽媽餃子館和老四川巴蜀麻辣燙也停業，總計已公佈的高雄防疫熱點已達23個。

台灣海軍敦睦艦隊，其中磐石艦累計24名士兵確診。互聯網

韓國瑜乘機轟台中央政府

相關新聞：430簡報會暫停 張竹君收花

一直染疫海軍的第一處足迹也再度推前，原本外界以為是上周二大約六時到過的吳媽媽餃子館 ，但昨日公佈的訊息顯示，原來在同日的下午5時，有確診海軍就進入過梓區凱莉都汽車旅館，前後待了5小時。面臨罷免危機的高雄市長韓國瑜也乘機炮轟台灣的中央政府，指高雄原本沒本土感染，是最安全的地方，如今卻變最危險的地方。

至於一名雲林籍確診海軍，他的個人足迹是眾人中最廣泛，上周二已搶先下船的他，短短四天內「南北奔波」，去過近20個地方，包括高雄楠梓家樂福、佛光山、雲林古坑、斗六火車站、高雄左營站、台北車站、淡水捷運站等，甚至還四度搭Uber去餐酒館喝酒、到朋友家留宿。他的八名密切接觸者已實施家居隔離。

屏東有接觸者現發燒症狀

桃園有三名確診者，到過包括桃園統領百貨地下一樓誠品書店等地，28名接觸者皆居家隔離；屏東一名確診海軍是屏東大學畢業的校友，16日夜間到屏師校區表演廳一樓弦樂社慶生，與三名學生接觸，其中一人在居家隔離時有發燒、頭暈症狀。

台灣的疫情指揮中心表示，針對船上曾就醫的五人作抗體檢測，顯示三人已有抗體，這些人雖在核酸檢測為陰性，但有抗體代表先前曾感染。另外，磐石艦上377人，航行期間有70人曾看診多達71次，還有多人發燒，令人質疑這樣還讓海軍在全台四處跑，造成恐慌。

敦睦艦隊曾停泊帛琉，帛琉衞生部長昨說，敦睦艦隊在帛琉感染的機會並非完全沒有，但可能性不高。帛琉當局也加緊檢測可能接觸者，希望能在三周內預計驗完500名可能接觸者，目前已檢驗65名醫護及病人，結果都為陰性。

台灣蘋果新聞網/中央社